Mõisawalitsuse kaebtuses Hans Mangelsoni wasto kartowle heinama kahjõnõudmese perrast wastas Hans Mangelson, et kül se hein mahha niitnud olema agga keik wee alla jänud seperrast temma ka mitte kartowlit wõtnud ei olle Mõistus: Hans Mangelson maksab se mõisawõllitsuse kahjonõudmene 6 Rbl wakkamn pealt ilmawaidlemata wälja. Ilma wabandamata olliwad tännasel päwal kohto ette tullemata jänud: Jaan Juhhanson, Jakob Pajo, Kass Hans, Tõnnis Uint, Jaak Reinberg
